[短篇] 沙巴神山影靚景．行到嘔但都值得

是咁的，之前都有開過旅行post 不過冇咩內容：

所以今次都寫吓遊記

六月頭同朋友去咗沙巴神山
一路都好嚮往佢嗰個山頂靚景日出

(上網搵 )
雖然本身對東南亞國家旅遊冇乜興趣
不過為咗攻頂就唔理咁多

講吓行程同埋帶咗啲咩去 (講埋就開始有圖 )

行程：
Day 1: 夜晚HKG -> BKI 之後Check in Hotel
Day 2: 朝早出發去Kinabalu Park Timpohon Gate -> 晏晝到Guest House -> 食嘢訓覺
Day 3: 凌晨出發攻頂 -> 落返Guest House -> 落返Timpohon Gate -> 返KK Town
Day 4: KK Town Fing到一兩點去機場 1620機走

行山有咩要帶:
- 防水擋風風褸 x1 (攻頂著，Goretex最好)
- U記薄羽絨 x1 (攻頂著，著Fleece會比較好)
- Heat Teach Extra Warm x1 (攻頂著)
- 行山杖 x2
- 2L 水 (一路上山係有水斟 不過係未煲過嘅山水)
- 吸汗嘅底衫 x1
- 少量補充吓熱量嘅乾糧 (Package有包Lunch Pack 但唔多嘢食)

今次嘅路程來回Total 大約17.5km
首先Guest House 6km (海拔1866-3273m)
之後攻頂2.7km (海拔3273-4095m)

朝早六點二Shuttle就已經到咗酒店樓下等我哋
第一晚飛機Delay咗成個鐘結果成點先Check in 兩點先訓
所以最後訓得嗰三個鐘就出門

坐咗成兩個鐘多啲車就到咗Timpohon Gate 做Registration
攞埋個Lunch Pack (其實都係一隻蛋、一個蘋果、一隻雞翼、一件三文治、一枝水、一包餅)
同Assign個Mountain Guide一路傍住行山

跟住就坐車去入口
正式開始行山!!!

沿路都見到唔少Porter搬物資上山，個Guide話佢哋平時一程揹40KG嘢上山
其實都可以搵佢哋幫手揹袋上山，但都幾貴吓，同埋唔想靠人哋，不了

話咁快就到咗1km
其實已經有少少攰 可能速度快咗啲控制得唔好

頭段路上山都有樹蔭，同埋海拔千幾米上面溫度都唔高，所以都唔算太熱

仲有啲古靈精怪嘅植物 好大棵嘅食人花
個Guide話另一條Trail有啲食人花成個人咁大

沿路除咗牌之外仲好多亭休息，仲有有得沖水嘅廁所
仲會話埋俾你知下個Rest House喺邊度 都幾貼心
行到中間都食咗個Lunch，不過個Mountain Guide就話Rest House附近好多松鼠，會搶嘢食
所以貪得意嘅樓主就試吓去撚吓啲松鼠：

結果我隻手而家有幾個爪印

行到呢個位嘅時候就係頭段路差唔多完嘅時候
連續幾個鐘上千幾米個人已經攰到痴線
平時香港行啲山都係一兩個鐘上到頂
睇嚟真係訓練得唔夠
唯有頂硬上Keep住步伐一步一步慢慢上

終於頂到最尾幾百米 每100米佢都會棟塊牌喺度話你知
然後你就會發覺當你好攰嘅時候 原來100米係咁長嘅一段路
每刻都好想停低休息吓 但係又想喺晏晝3點嘅Target前到埗

最後過埋呢間屋仔

終於到咗3273米嘅Laban Rata Resthouse
成個都散哂咁濟 而呢個時候個頭都開始痛
(利申：第一次去咁高海拔嘅地方)

入到去就Check in先 間房冇乜特別冇影到
同埋因為有太陽能嘅關係 山上面係有熱水沖
即刻沖返個涼 不過啲熱水好似屙尿咁慢

本身話六點左右有日落睇，但係啲雲已經乜都遮住哂
沖完涼落返去等食嘢 但發現個人攰到冇哂胃口乜都食唔到
最後飲咗杯美碌(圍返成23蚊港紙] 同食咗幾件生果 5點到就返房訓
中間輾轉醒咗幾次又訓唔返個頭又有啲痛
有一刻有啲灰想放棄

不過最後食兩粒Panadol之後都係頂硬上
兩點食個Supper 兩點九準時出發

21:00再出文 正式攻頂

1年前行過表示好難忘 支持

勁靚

好靚
樓主加油
廢J淨係行吊燈籠已經行到想死
實上唔到呢d

我行完都同你有一樣感受
諗返都唔知點解咁博盡行到

多謝兩位巴打
吊燈籠係真係攰嘅

順便放個IG
好多行山相 有興趣follow 交流吓

巴打有冇玩via ferrta?

好想去但搵唔到同伴。。。。

依家上去一次要幾錢?

我都想知

冇呀
本身Book咗之後諗住再加
點知send咗個email之後就冇覆過我

其實真係好貴吓
一般都要~1999MYR (~4000HKD )
不過有時會有promo 所以揀地方一定要預早睇定

一個人都可以呀 有個Mountain Guide 傍住 我嗰日都有個日本仔單飛行

哇, 真係屌佢老母, 我前年睇 ~3500HKD

不過我好好彩 揀咗June 9上山 咁啱有promo 999MYR 即係2000蚊左右
有興趣就要多啲check

屌你正呀喂

留名

開始攻頂啦
早咗啲

成村人一齊攻頂
沿路都係上樓梯
隻腳一開波都已經痛痛哋
不過Keep住個速度一步一步咁行
個幾兩個鐘之後終於行咗2km 就嚟到頂

沿路係一路都冇影過一張相
因為又黑 又凍 又大風 仲要無啦啦撇哂雨
而且我係冇帶手套嘅

啲草都已經結結哋霜
而我隻手都係
冇手套真係好辛苦 就嚟凍到發紫

到咗5點半 行吓抖吓 凍到就嚟賣鹹鴨蛋嘅時候
我哋終於行到Low's Peak啦

到咗塊牌打個卡嘅同時
我個頭已經痛到仆街同有啲頭暈
而大隊都見咁大雨同霧
大家可以收皮落山

所以千辛萬苦上嚟睇嘅日出就要留返下次先

係時候落山 而天都開始光

就咁望過去真係好似Interstellar咁

繼續沿住條繩頭暈暈咁落山
不過就喺我就嚟死嘅時候

啲霧開始散返
呢個時間大家都即刻狗衝攞返啲相機出嚟

然後影咗呢兩張我自己好鍾意嘅相
個感覺同個氣氛都好迷幻
雖然冇咗個日出 不過都追返唔少分數喇呢個景

個天開始清嘅時候就係時揹返部相機落山

下面就係3700米嘅Checkpoint
會有個人check你個badge
可能驚你喺山度走失咗掛

最望吓山下面嘅景

得閒又望返上山

又影吓花花草草

就嚟行到觀景台 去到一定要影返張相

到了

呢座山啲形狀真係好奇怪

未散哂嘅雲海

八點鐘終於落到山，隻手都冇咁僵，隻腳都仲未跛完嘅時候
我哋嘅Mountain Guide就話十點已經要出發正式落山
即刻食返個早餐先，食幾件多士飲杯茶咖啡，返房執吓嘢抖一抖
又係時候正式落返Timpohon Gate

落山天氣好反覆，一時大雨一時又出太陽一時又大霧
好彩落山對我嚟講都算輕鬆，不過都要落成三個鐘
因為原路落返去同埋陰哂天咁
所以都冇乜相喇：

去到尾段抖咗陣
唔識死又去試吓撚松鼠
放舊餅喺舊木度諗住影張靚相

就咁睇都幾靚
但一放大睇

矇咗
而我啲嘢食都冇哂
都係乖乖哋落山了

Successful 但都冇景睇
落到山就攞證書食個lunch buffet (完全冇嘢好食)
之後就坐返Coach返酒店
準備淨低一日嘅行程

22:00左右應該可以出文打埋淨低嗰日去咗咩地方
同埋洗費 有啲咩注意
俾大家參考吓 in case 你哋覺得有參考價值

一年前玩via ferrata
畢生難忘

我見D 相, 好似著得一件風褸? 仲有無其他保暖衫?

下年有機再去一定會試

唔係啦
有保暖衫 最頂有寫 其實我全部都U記同啲人喺香港著嘅差唔多
不過可能捱得凍啦 我又覺得OK

巴打 d相好靚!!
帶咗咩機/鏡上山呀？

頭批相用咩架餐影

留名學嘢
一直想去，但唔到點開始，多謝巴打教路

帶咗
Sony A7
Canon 17-40 F4L (加咗Adaptor)
Nikon Series-E 50 F1.8 (加咗Adaptor)
基本上成程旅行都要手動焦

落完山

兩個幾鐘就落到酒店
中間同車有個人坐到嘔 (渣ga)
仲有陣味

返到酒店Check in
抖到六點左右就出去食嘢

去咗再多人講嘅佑記肉骨茶
以馬來西亞嘅物價嚟講
7蚊馬幣(~14HKD)一碗仔肉骨茶加幾舊肉真係幾貴
中間仲有個人問我哋要唔要粽 收10蚊馬幣(~20HKD)
除非你真係好鍾意馬來肉骨茶又諗唔到去邊 如果唔係就真係唔好去喇

夜晚行咗陣街
果汁幾好飲 但沙冰就不了
大馬嘅旅程真係充滿住伏

沿路都要影吓貓
行咗陣商場就返咗房訓

第二朝一早去咗酒店附近嘅富源食早餐
食件咖央多士飲杯奶茶就出發去成個亞庇唯一一個有興趣嘅景點 - Kota Kinabalu City Mosque
由於亞庇嘅巴士係少得可憐同埋完全唔知喺邊度搭
仲有啲的士係自由定價要同個司機講價
跟住就返咗酒店問Reception幫手Call的士
點知要成30蚊馬幣 十幾分鐘車程成六十幾蚊港紙
跟手問可唔可以平啲 個Reception就介紹咗我哋用Grab

Uber啲Friend 平好多 一程的士的係7-20蚊馬幣
Call完車發現個Reception聽咗City Mosque就City Mall車咗我哋去商場

最後Call多次車終於去到
不過行一陣飛一陣航拍就要走喇

坐返的士返去酒店 攞埋Luggage去機場就返香港

最後都打返
行神山有啲咩要注意：
1. 帶手套
2. 怕凍嘅可以帶頂冷帽
3. 著最外面嘅衫一定要擋到雨 因為成日都落雨好易凍親
4. 高山反應係唔可以講小 建議上網搵定處方藥物或者成藥 (唔敢亂講，建議上網或者問醫生)
5. 食Panadol係可以紓緩頭痛 不過係紓緩唔到高山反應

個Trip洗咗幾多錢：
- 機票 1600 HKD
- 行山 Package 2000 HKD (有啲日期貴成倍 一定要格價)
- 住宿 ~400 HKD (兩晚，除返開每個人嘅價錢)
- 洗費 ~500 HKD
- 總共4500 HKD左右

最後最後我IG 得閒都post吓行山相 有興趣就follow吓:
有咩一齊討論吓傾吓

山上面住宿如何呀？
有冇暖水洗白白，瞓覺環境OK嘛？

好難忘，上年行果時落山落雨落到仆街，做左海底奇兵

各位想行既巴打一定要著齊防水裝備，包括衫，褲，鞋

我果時 涼都無沖 一野訓左 第日好似點幾兩點要醒攻頂

呢啲相對冇咁popular去嘅景點 係好少資訊
我個朋友話張cert一定要keep住 遲啲申請去行其他山都會有用

其實我3月尾係佢加價錢前同fd都去左 玩埋via ferrata myr2030

其實真係俾我想像中好好多
可能本身對Malaysia嘅Hostel expectation唔高
一間房4張床 啲床單都幾乾淨
啲水好凍 沖涼水要用太陽能發電嘅熱水爐
去嘅時間好好彩仲有熱水 不過真係細細篤咁
沖咗好耐先真係熱 好彩晏晝時份有日照同埋啱啱行完個人仲熱

嘢食就有三個時間
Dinner 16:30-19:00 (好似 基本上五點幾啲人食完都去訓覺)
Supper 02:00-03:30 (攻頂前補充吓能量)
Breakfast 8:00-10:30 (開始時間真係唔太記得)

同埋水係要俾錢買 大約:
5MYR = 2L熱水
12.25MYR = 一杯熱美碌
~11MYR = 一罐可樂
都幾貴 不過嘢飲根本就焗住俾錢買

所以上面巴打講防水呢個係一定要
我上嗰陣都係落雨大風 好甘

不妨share吓相呀巴打

遲d出返遊記

幾年前行過，真心正
攰到仆街

多謝樓主分享
機都三部你個backpack有幾重?
一般係邊幾個月可以上去?

上次去好好彩睇到日出
不過凍到手指無感覺

全年無憂㗎
我哋個Guide話10-11月通常最易有日出睇
不過上網睇就話March-August Because of the dry season

一部機姐 不過兩枝鏡，腳架，仲有部冇得用嘅航拍機
我諗個Backpack都6-7kg
我見好多人其實都係細細個袋裝少少衫同水
其實真係輕鬆好多

真係好想睇到 好葡萄

兩年前行完留名 樓主有冇玩埋via ferrata

勁呀樓主！我都去過但有高山反應，無攻頂；命仔要緊

果次乜攻略都無睇去行，十點先開始行，太遲，到營地都已經八點…

手套真係必備

可以叫tour guide幫手，收錢。我地果次都蠢左，我有10kg 登山，已經無相機，係要幫朋友帶糧水上山

btw樓主夜晚又黑又大霧一路行一路set腳架?

你啲相好靚
我六月都去咗沙巴不過冇上神山，自問冇運動底

我岩岩六月頭上, 影唔到星但係撞到靚日出 不過落完山真係腳仔軟

FLICKR 仲有幾張神山山頂既相

冇呀 天氣太差同本身冇Book

我都係早你一個鐘左右
趕得切六個鐘上到Resthouse所以都好好彩

真係太貴 同埋想靠自己
巴打帶咩要咁重

我係個天開返嗰陣先開始Set
隻手凍到背囊袋都開唔到咁濟

多謝巴打
其實真係一啲都唔易行
平時香港間中都有行
但呢度真係難過香港任何一座山 好難行

勁靚
呢度正正係我想影嘅位

一房四床咁正
仲要為係一房幾十張床，要聽人地鼻鼾嗰d
咁真係屌得過

冇玩會後悔系列黎

巴打航拍？

山頂用相機影

lm

我去到大斜坡差不多頂嗰度開始嘔，之後mountain guide叫我落返去

後尾聽返其他人講話原來上完大斜坡就會見到個尖尖，如果見到尖尖但上唔到頂我都好滿足架啦

同行個fd帶兩枝汽酒話要上去慶祝，佢反應仲大過我成晚抽扯蝦。四人上，得兩人登到頂

經典

好耐之前去過，晚餐有羊食。

想問下巴打係咩牌子adaptor 想買個canon to fx

Lm

高山反應仲飲酒好易暈 咁癲 我上到頂嗰陣原本都想 不過好彩臨崖勒馬

無飲啦，但果度都3kg

個朝我忍住日出時候唔攻頂 , 留返係下底就係希望影到座山
我同行有朋友上到山頂影就無咩前景

我用咗個Viltrox嘅AF Adaptor
但其實長期都用緊手動對焦
FX我真係唔sure

富士係毒撚牌子

近排應該有個有AF 你可以睇吓

你依張令我想再上
同埋我自己係頂影TIMELAPSE FAIL左想再補飛

我上年十月行完

巴打影相好靚
我下年都要影返張

你啲令啲

我應該都會再去，希望影到銀河

而家行一次上山都要三千銀，痴撚線

去印尼啦肉眼都見到

Book 酒店係send email去book?

推，好靚

印尼邊到？ 想上多次神山因為心目中已經有啲構圖，有啲前景配埋銀河應該好靚

酒店係跟climbing package
Send email都可以 不過我嗰陣上網book 因為可以一路睇住唔同日子個價

唔再去多次真係終生抱撼呀

2千蚊咁平
上網睇正價好似做緊4千港紙
D PACKAGE 係邊度睇

rinjani利申行完見到

Semeru

兩日一夜定三日

我玩4日3夜

印尼玩野外野真係無得輸。。。

香港行開山有做gym，有冇得挑戰下？
如果唔得，有邊啲初階介紹

利申: 我無行開山，無做開gym

plan得 唔該巴打

但我有行過富士山

神山正呀值得去！

沙巴有無啲咩伏野分享下

無，景靚，人靚，食物正

補番張

正
望到都想去

香港有行開幾個鐘路程既山應該無問題

其實都唔一定呀巴打
香港平時行開嘅山高極都係幾百米
神山第一段路大約六個鐘上1400米 Elevation 都成3.5個吊燈籠高
未行過其他高山建議真係去處方啲高山症藥 發作嗰陣真係好辛苦
同埋Fit極都好 咁樣上幾粒鐘點都攰 最緊要keep到個pace行
利申喺香港成日快上快落 一行長途好易收皮

有冇巴打試過一個人跟tour guide上山

收費係唔係會貴啲

但外國行山個濕度舒服d

其實係 我嗰陣未上山著短袖都覺得涼涼哋 雖然一路行都出哂汗 但起晚唔會好似香港咁Q焗先

超靚呀
我去沙巴淨係去咗一個景點咁大把 就係嗰個清真寺 總之留多日

巴打去個幾日好似幾好天
我上年行keep 住落雨

上山唔辛苦
落山先想死

我而家就一支公訓緊係山腰hostel睇緊呢個post
準備聽朝攻頂+via ferrata

上山途中

七點啦好早啲訓教啦
雖然真係訓唔到咁耐

我落山ok 可能fitness唔算太差
同埋落山落快啲加埋枝Hiking Pole就唔腳痛

我1130到左hostel所以已經抖左勁耐

你幾點開始上 咁撚快

8點到神山公園做registration
我都估唔到會咁快，冇特別chur行

三個鐘左右就上到 好fit啦其實
我五個幾鐘先上到

反而清真寺我無去lol

前年book過突然地震塌左個頂封埋山
一人4000蚊凍過水

而加訂好似要4000銀

一年比一年貴
要去真係趁早

唔係太識影相，但眼睇真心好撚正

體力基本上無乜野
但愄高 無攻頂 黑馬馬上到一半頂唔緊
咬住牙關玩via Ferrata 驚到死 但好爽

講得啱 所以我撞到平價都好彩 如果又貴又冇日出真係屌鬼